\documentclass[easypeasy]{subfiles}
\chapter{Der einfache Weg aufzuhören}
\begin{document}

Dieses Kapitel enthält eine Anleitung, wie du ganz einfach mit Pornos aufhören kannst. Wenn du die Anweisungen befolgst, wirst du feststellen, dass das Aufhören von relativ einfach bis hin zu angenehm ist! Wenn du die folgenden Anweisungen befolgst, ist es lächerlich einfach, mit Pornos aufzuhören, du musst nur zwei Dinge tun.

\begin{enumerate}
  \item Triff die Entscheidung, dass du nie wieder Pornos schauen wirst.
  \item Blase nicht Trübsal. Freue dich.
\end{enumerate}

Du fragst dich wahrscheinlich: \textit{"Wozu brauchen wir den Rest des Buches? Warum konntest du das nicht von Anfang an sagen?"} Die Antwort ist, dass du irgendwann darüber gejammert hättest und daraufhin früher oder später deine Entscheidung geändert hättest. Das hast du wahrscheinlich schon viele Male getan.

Wie schon gesagt, ist Porno eine subtile, hinterhältige Falle. Das Hauptproblem beim Aufhören ist nicht die Dopaminsucht, die sicherlich ein Problem ist, aber nicht das Hauptproblem, sondern die Gehirnwäsche. Deshalb ist es notwendig, zuerst alle Mythen und Wahnvorstellungen zu zerstören. Wenn du deinen Feind verstehst und seine Taktiken kennst, wirst du ihn leicht besiegen. Nachdem ich große Teile meines Lebens mit schwarzen Depressionen verbracht habe, um aufzuhören, bin ich, als ich endlich davon loskam, ohne einen schlechten Moment direkt auf Null gegangen. Sogar die Entzugsphase hat mir Spaß gemacht, und seitdem habe ich nicht den geringsten Verdruss gehabt. Im Gegenteil, es war das Schönste, was mir in meinem Leben passiert ist.

Mein letzter Versuch war anders. Wie alle anderen Konsumenten hatte ich ernsthaft über das Problem nachgedacht. Bis dahin hatte ich mich nach jedem Fehlschlag mit dem Gedanken getröstet, dass es beim nächsten Mal einfacher sein würde. Es war mir nie in den Sinn gekommen, dass ich für den Rest meines Lebens so weitermachen müsste. Dieser Gedanke erfüllte mich mit Schrecken und ich begann, sehr intensiv über das Thema nachzudenken.

Anstatt unbewusst den Browser zu starten, analysierte ich meine Gefühle und bestätigte, was ich bereits wusste. Ich hatte keinen Spaß an Pornos und fand sie schmutzig und ekelhaft. Ich fing an, mir Nicht-Nutzer anzuschauen, die in anderen Teilen der Welt lebten oder ältere Menschen, die die Tube-Seiten nie kennengelernt hatten. Bis dahin hatte ich Nicht-Nutzer immer als wischiwaschi, ungesellig und pingelig betrachtet. Doch als ich sie untersuchte, wirkten sie, wenn überhaupt, stärker und entspannter. Sie schienen in der Lage zu sein, mit dem Stress und den Belastungen des Lebens fertig zu werden und schienen gesellschaftliche Veranstaltungen mehr zu genießen als die Pornonutzer. Sie hatten auf jeden Fall mehr Ausstrahlung und Lebensfreude als diese.

Ich fing an, mit Ex-Usern zu sprechen. Bis dahin hatte ich immer gedacht, dass sie aus gesundheitlichen oder religiösen Gründen aufhören mussten und sich insgeheim immer nach einem Haremsbesuch sehnten. Ein paar sagten: \textit{Du bekommst gelegentliche Sehnsüchte, aber die sind so selten, dass es sich nicht lohnt, sich darum zu kümmern.} Die meisten sagten: \textit{"Vermissen? Du machst wohl Witze! Das Leben hat sich nie besser angefühlt!"} Selbst wenn sie scheiterten, verurteilten sie sich nicht, sondern akzeptierten sie bedingungslos. Wie ein Trainer, der einen Fehler eines wirklich goldenen Spielers akzeptiert. Das Gespräch mit ehemaligen Nutzern zerstörte einen weiteren Mythos, den ich immer im Kopf hatte: Ich dachte, ich hätte eine angeborene Schwäche, bis mir klar wurde, dass alle Menschen diesen privaten Albtraum durchmachen.

Im Grunde sagte ich mir: \textit{"Viele Leute hören jetzt auf und führen ein glückliches Leben. Ich musste es nicht tun, bevor ich anfing, und ich kann mich daran erinnern, dass ich hart arbeiten musste, um mich an diesen Dreck zu gewöhnen. Warum muss ich es also jetzt tun?"} Auf jeden Fall machte mir Porno keinen Spaß, ich hasste das ganze schmutzige Ritual und wollte nicht den Rest meines Lebens als Sklave dieser ekelhaften Sucht verbringen. Dann sagte ich mir Folgendes.

  {\Large "Ob es dir gefällt oder nicht, du hast deine letzte Sitzung hinter dir."}

Von diesem Moment an wusste ich, dass ich es nie wieder tun würde. Ich hatte nicht erwartet, dass es einfach sein würde, im Gegenteil. Ich glaubte fest daran, dass ich mich auf monatelange schwarze Depressionen und den Rest meines Lebens auf gelegentliche Sehnsüchte eingestellt hatte. Stattdessen war es von Anfang an ein absolutes Glücksgefühl.

Ich habe lange gebraucht, um herauszufinden, warum es so einfach war und warum ich nicht unter diesen schrecklichen Entzugserscheinungen gelitten habe. Der Grund dafür ist, dass es sie nicht gibt. Es sind die Zweifel und die Ungewissheit, die die Qualen verursachen. Die schöne Wahrheit ist, dass es \textit{ leicht ist, mit Pornos aufzuhören.} Nur die Unentschlossenheit und das Trübsalblasen machen es schwierig. Selbst wenn man süchtig ist, kann man zu bestimmten Zeiten relativ lange Zeiträume ohne sie auskommen. Nur wenn man es will, aber nicht kann, leidet man darunter.

Deshalb liegt der Schlüssel zum Erfolg darin, den Ausstieg sicher und endgültig zu machen. Nicht zu hoffen, sondern zu wissen, dass du es geschafft hast, weil du die Entscheidung getroffen hast. Zweifle nie daran und stelle es nicht in Frage, ganz im Gegenteil - freue dich immer! Wenn du dir von Anfang an sicher sein kannst, wird es leicht sein. Aber wie kannst du dir von Anfang an sicher sein? Deshalb ist der Rest des Buches notwendig. Es gibt einige wichtige Punkte, über die du dir im Klaren sein musst, bevor du anfängst:

\begin{enumerate}
  \item Mach dir klar, dass du es schaffen kannst. An dir ist nichts anders und die einzige Person, die dich zum Zuschauen bringen kann, bist du selbst. Nicht dieser Star, der in seinen kühnsten Träumen nie daran gedacht hätte, dass er zur Reduzierung seiner Potenz benutzt wird.
  \item Es gibt absolut nichts, was du aufgeben musst. Im Gegenteil, es gibt enorme positive Gewinne zu erzielen. Nicht, dass du gesünder und reicher wärst, aber du wirst die guten Zeiten mehr genießen und in den schlechten weniger unglücklich sein.
  \item So etwas wie einen Blick oder Besuch gibt es nicht. Pornografie ist eine Drogensucht und eine Kettenreaktion. Wenn du über einen gewünschten gelegentlichen Besuch jammerst, bestrafst du dich nur unnötig.
  \item Sieh Pornos nicht als eine 'Männer bleiben Männer'-Angewohnheit, die dich verletzen kann, sondern als eine Drogensucht. Sieh der Tatsache ins Auge, ob du es willst oder nicht, dass \textbf{du die Krankheit hast}. Sie wird nicht verschwinden, weil du den Kopf in den Sand steckst. Denk daran, dass sie wie alle lähmenden Krankheiten nicht nur ein Leben lang anhält, sondern sich exponentiell verschlimmert. Die einfachste Zeit, sie zu heilen, ist jetzt.
  \item Trenne die Krankheit, die neurologische Sucht, von der Einstellung, ein User zu sein oder nicht. Alle Abhängigen würden die Gelegenheit nutzen, in die Zeit zurückzukehren, bevor sie süchtig wurden. Diese Möglichkeit hast du heute! Denke nicht einmal daran, dass du es 'aufgibst'.

\end{enumerate}

Wenn du die endgültige Entscheidung triffst, dass du deinen letzten Besuch hattest, bist du bereits ein Nicht-Nutzer. Ein Nutzer ist einer dieser armen Schlucker, die sich mit Pornos das Leben versauen. Ein Nicht-Nutzer ist jemand, der das nicht tut. Wenn du diese endgültige Entscheidung getroffen hast, hast du dein Ziel bereits erreicht. Freu dich darüber, blas kein Trübsal und warte nicht darauf, dass die chemische Sucht verschwindet. Geh raus und genieße das Leben sofort. Das Leben ist wunderbar, auch wenn du süchtig bist, und jeder Tag wird so viel besser, wenn du es nicht bist.

Der Schlüssel dazu, dass dir der Ausstieg leicht fällt, ist die Gewissheit, dass es dir gelingen wird, während der Entzugszeit (maximal drei Wochen) vollständig abstinent zu bleiben. Wenn du in der richtigen Stimmung bist, wird dir das lächerlich leicht fallen.

Wenn du dich, wie zu Beginn gefordert, geöffnet hast, wirst du bereits beschlossen haben, dass du dem entfliehen willst. Du solltest dich jetzt aufgeregt fühlen wie ein Hund, der an der Leine zerrt und es kaum erwarten kann, die Wasserrutschen der DeltaFosB-Pornos zu durchbrechen. Wenn du ein Gefühl der Niedergeschlagenheit hast, dann aus einem der folgenden Gründe:
\begin{enumerate}
  \item Irgendetwas ist in deinem Kopf nicht richtig angekommen. Lies die oben genannten fünf Punkte noch einmal und frage dich, ob du sie für wahr hältst. Wenn du an einem Punkt zweifelst, lies die entsprechenden Abschnitte des Buches noch einmal.

  \item Du hast Angst vor dem Scheitern selbst. Mach dir keine Sorgen, lies einfach weiter und du wirst Erfolg haben. Das ganze Geschäft mit den Internetpornos ist ein Vertrauenstrick von gigantischem Ausmaß. Intelligente Menschen fallen auf Vertrauenstricks herein, aber nur ein Narr, der den Trick einmal durchschaut hat, macht sich weiter etwas vor.

  \item Du stimmst mit allem überein und bist trotzdem unglücklich. Das muss nicht sein! Mach die Augen auf, etwas Wunderbares geschieht. Du bist dabei, aus dem Gefängnis zu fliehen, da ist es wichtig, dass du mit der richtigen Einstellung beginnst: \textit{"Es ist wunderbar, dass ich ein Nichtnutzer bin!"}
  \end{enumerate}

  Alles, was jetzt noch zu tun ist, ist, dich während der Entzugszeit in dieser Denkweise zu halten, und in den nächsten Kapiteln geht es um konkrete Punkte, die dir das ermöglichen. Nach der Entziehungskur musst du nicht mehr so denken, du wirst es automatisch denken und das einzige Rätsel in deinem Leben ist, warum du es vorher nicht erkannt hast. Doch zwei wichtige Warnungen.

  \begin{itemize}
    \item Verschiebe deinen Plan, deinen letzten Besuch zu machen, auf nachdem du das Buch beendet hast.
    \item Eine Entzugszeit von bis zu drei Wochen wurde schon oft erwähnt, was zu Missverständnissen führen kann. Erstens hast du vielleicht unbewusst das Gefühl, dass du drei Wochen lang leiden musst. Das musst du aber nicht. Zweitens solltest du nicht in die Falle tappen und denken: \textit{"Irgendwie muss ich drei Wochen lang abstinent bleiben, dann wird es mir schon gut gehen."} Nach drei Wochen wird nichts Magisches passieren, du wirst dich nicht plötzlich wie ein Nicht-Konsument fühlen, die fühlen sich auch nicht anders als die Konsumenten. Wenn du in den drei Wochen Trübsal bläst, weil du aufhören willst, wirst du höchstwahrscheinlich auch nach den drei Wochen noch Trübsal blasen. Zusammenfassend lässt sich sagen: Wenn du jetzt sagen kannst, \textit{"Ich werde nie wieder Pornos gucken, ist das nicht wunderbar?"}, wird nach drei Wochen jede Versuchung verschwinden. Wenn du hingegen sagst: \textit{"Wenn ich nur diese drei Wochen ohne Pornos überleben kann."}, wirst du dich nach Ablauf der drei Wochen nach einem Haremsbesuch sehnen.
  \end{itemize}

Betrachte es mal so: Dein Gehirn will den Status quo beibehalten. Wenn du also glaubst, dass du etwas Gutes verlierst, wenn du aufhörst, wirst du dich natürlich schrecklich fühlen. Es ist unmöglich, dich zu zwingen, dich auf eine bestimmte Art und Weise zu fühlen, wenn dein Gehirn nicht daran glaubt. Deshalb ist es wichtig, dass du dir die Mühe machst, dich von der Illusion zu befreien, dass Pornografie dir überhaupt etwas gibt. Nur so weißt du, dass du nichts opferst.

Sexuelle Funktionsstörungen haben viel mit deinem Gehirn und deiner Denkweise zu tun. Internetpornos schalten den Belohnungskreislauf deines Gehirns um und lassen dich an dir selbst zweifeln. Diese Selbstzweifel führen zweifellos zu sexueller Dysfunktion. Wenn du oben Lust hast, aber unten keine Erregung verspürst, ist das das Schlimmste, was deinem Verstand passieren kann. Libido geht Hand in Hand mit Romantik und ist das Elixier der Jugend, das du bis zu deinem Tod haben kannst. Du hältst die Wahrscheinlichkeit hoch, indem du aufhörst, aber das ist nicht der einzige oder größte Gewinn. Es ist deine Freiheit von der Sklaverei.
\end{document}
